朱經緯辯護大狀Peter Pannu曾涉收賄被警隊斷續停職7年後撤職

【本報訊】辯方大律師彭彼得（Peter Pannu）庭上質疑控方延誤檢控，又投訴朱經緯手臂延伸說法被廣傳，揚言或藉此申終止聆訊，如此落力維護客戶利益的Pannu原來曾任警隊反黑組高級督察，是「印巴雙煞」之一，但多年前因涉收賄及傷人而停職7年，其間獲支薪達400萬元並修讀法律課程成執業大狀，引起社會譁然。

曾任伯明翰CEO 與楊家誠稔熟

現年54歲的Pannu於1985年加入警隊，其後晉升為高級督察，與警隊另一同袍高大偉被冠以「印巴雙煞」。他被指於1993年收受「灣仔之虎」陳耀興賄款，先後接受警隊紀律聆訊及被廉署控以貪污罪而停職，1996年獲無罪釋放，Pannu獲准復職未幾又涉傷人被控，最後同獲無罪釋放。

他斷斷續續被警隊停職近七年，其間「善用時間」完成法律課程，1997年獲認可大律師資格。Pannu於2000年離開警隊私人執業，後來曾任伯明翰環球行政總裁，與因洗黑錢入獄的楊家誠是好友，但2014年底被撤職。

朱經緯昨與Pannu乘坐私家車抵達西九龍法院，身穿一身黑色西裝及佩戴警隊領帶的朱，獲約10名大漢在門外恭候，他們護送朱乘坐升降機，朱踏入升降機後向他們連番表示「唔該晒」。另約30名撐警大聯盟成員早於8時許到庭聲援，大嗌「朱經緯抗暴冇罪，律政司失職要下台！」他們指警察執法含冤，執法反被執法，又謂朱是「榮休人才，光榮無限」。

黑警搵返黑大狀辯護

原來一早警黑一家

黑警一家親

元祖黑警

涉收賄款畀人踢走後可以越撈越掂？

嘩好黑呀

有政府資助7年讀法律

蛇鼠一窩

又係納稅人埋單

朱蛇咁撚有錢都唔請個sc
請條垃圾

可能要照顧黑警前輩呢

咁琴日mention姐
唔使咁快出支大砲既

柒警由arrest一刻已經請左清洪

連幫9 佢地既律政司都屌
笑撚左

其實都無咩必要幫佢 又唔似個七個咁大回響

天下烏鴉

停職真係無撚敵

求其行路屁忽痕打一棍

睇死佢以前都似係朱蛇d 而家玩報恩

垃圾